English
##########

.. contents:: Table of contents

Grammar
=========
- Between, among: one use between to refer to two things which are clearly separated, and use among to talk about things which are not clearly separated because they are part of a group or crowd or mass of objects.

owing to vs. due to
--------------------
There is a difference between "Due to" and "Owing to" in meaning. "Due to" means "caused by", however, "Owing to" means "because of" and it comes always at the beginning of the sentence. Besides "owing to" as a result or consequence of something.

- Owing to illness, he missed the exam. (because of illness etc.)
- His absence was due to illness. (His absence was caused by...)


Vocabulary
===========
- adobe: um tipo de argila para construção
- asset: um bem, ativo (mercado)
- aviary: aviário
- barf: vomit
- blend: mistura
- broker: corretor
- bulks up: preencher, aumentar massa
- burn out: queimar-se (todo)
- casting: moldagem
- ceilings: forro, teto
- cinder: cinzas, brasas
- childminder: babá
- chunk: pedaço
- creep: rastejar
- creepy: arrepiante
- cumbersome: pesado, incômodo
- conviction: condenação (criminal)
- currently: atualmente
- cornerstone: marco initial, pedra-base
- dire: terrível
- disavow: deny any responsibility or support for.
- equity: equidade; capital próprio
- feather: pena (de pássaro)
- fore: dianteira
- foreclosure: execução (cobrança) de uma hipoteca
- forefront: primeiro plano
- foreshadow: prenunciar
- foster: adotivo
- glimpse: vislumbrar
- glower: olhar furioso
- groove: sulco, estria
- hardpoint: área/ponto de carga (mecânica), junção
- (to) hand: entregar
- harness: arreio, armadura
- harnessed: aproveitado, usado
- harshest: o mais severo
- hefty: robusto
- homage: homenagem
- hype: campanha publicitária
- idiosyncratic: idiossincrático;  Maneira de agir específica de uma pessoa
- tenants: inquilinos
- larceny: pequeno furto
- lay out: dispor, arranjar
- lender: credor
- mortgage: hipoteca
- nasty: desagradável, sórdido, nojento
- outright: diretamente
- patch (of a cloud): remendo, mancha
- plunder: pilhagem
- pillory (pilloried): expor ao pelourinho
- pop: estouro
- procure: adquirir, obter
- quirk (cuãrk): equívoco
- rash: displaying or proceeding from a lack of careful consideration of the possible consequences of an action. reckless, impulsive, impetuous
- real estate: imobiliária
- raft: jangada; grande número/incontável
- reckless: imprudente
- rife: frequente
- rig: equipamento
- ruthless: cruel
- shrink: encolher
- slum: favela
- spill: derramar
- spillover: infiltração
- seamless: sem emendas/sem costuras [siimlés]
- shenanigans: travessuras
- stance: posição
- straggler: retardatário
- sweatshop: fábrica têxtil pequena/clandestina
- syllabus: 1. an outline of the subjects in a course of study or teaching; 2. (in the Roman Catholic Church) a summary of points decided by papal decree regarding heretical doctrines or practices.
- telltale: denunciador
- tenement: apartamento, habitaÇão
- terraced (housing): habitações verticais (em níveis); prédio
- tighten: apertar (parafuso)
- tip-top: primeira classe
- top (axis): pião
- trade-off: troca, compensação
- unmet: não atendido
- variegated: variado
- wan: diminuir, minguar
- wavelet: pequena onda
- wax: crescer
- weldment: solda, emenda
- whore: prostituta
- withdraw: retirar, afastar


Expressions
-------------
- "a first": primeira vez
- "built to order": feito sob encomenda
- "Ponzi scheme" is a fraudulent investment operation
- "then some": e ainda mais. 'It meets the expectations: and then some'
- "bottom of a [deep] chasm": fundo do poço
- "foul play": jogo sujo, crime

Acronyms
-----------
- wrt: with respect to, with regard to
- 


Other
========
- `The magic of "untranslatable" words <http://www.scientificamerican.com/article/the-magic-of-untranslatable-words/?WT.mc_id=SA_FB_MB_NEWS>`_
